\par Пускай скорость шарика равна $v$, а скорость стенки $v$. Разберёмся, каким образом меняется скорость шарика в результате отскока. Для этого перейдём в систему отсчёта стенки. В ней стенка покоится, а шарик летит со скоростью $v+u$. По условию, в результате отскока скорость шарика меняется на противоположную. То есть в системе отсчёта стенки она равна $u+v$ и направлена влево. А значит в системе отсчёта наблюдателя, скорость шарика будет равна $v+2u$.
\par Заметим, что скорость стенки легко определить по картинке. Действительно, за секунду стенка проходит $2$~клетки, значит её скорость равна $ u = 2\unit{кл/с} $.
\par Теперь надо сопоставить положения шариков с номерами снимков. Всего есть четыре возможных варианта. Вообще говоря, вариантов шесть, но два не подходят потому, что шарик по условию летит вправо.
\begin{wrapfigure}[6]{R}{7cm}
\centering
\begin{tikzpicture}
\pgfmathsetmacro{\s}{.8}
\pgfmathsetmacro{\L}{6}
\pgfmathsetmacro{\u}{1}
\pgfmathsetmacro{\v}{3}
\pgfmathsetmacro{\l}{ 2 * ( \L - 2 * \u - \v ) }
\pgfmathsetmacro{\ll}{ \v }
\draw [step = .5 * \s, help lines]
	(-.75*\s,-1) grid (\L*\s + 1, 1) ;
\draw [fill = black!20]
	(0, 0) circle (.3) node {1}
	(\l * \s, 0) circle (.3) node {2}
	(\ll * \s, 0) circle (.3) node {3};
\draw [platform]
	(\L * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - \u * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - 2 * \u * \s, 1) to ++ (0,-2)	;
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


\par В первом случае столкновение произошло между вторым и третьим кадром, а скорость шарика равна $v = 4\unit{кл/с}$.
В момент, когда был сделан второй кадр, расстояние между шариком и стенкой равно $6\unit{кл}$. Значит удар произойдёт через 
$
	t = \frac{6 \unit{кл}}{4\unit{кл/с} + 2\unit{кл/с}} = 1\unit{с},
$
то есть в момент третьего кадра, что не совпадает с результатом проявления фотографии из условия.


\begin{wrapfigure}[6]{R}{7cm}
\centering
\begin{tikzpicture}
\pgfmathsetmacro{\s}{.8}
\pgfmathsetmacro{\L}{6}
\pgfmathsetmacro{\u}{1}
\pgfmathsetmacro{\v}{3}
\pgfmathsetmacro{\l}{ 2 * ( \L - 2 * \u - \v ) }
\pgfmathsetmacro{\ll}{ \v }
\draw [step = .5 * \s, help lines]
	(-.75*\s,-1) grid (\L*\s + 1, 1) ;
\draw [fill = black!20]
	(0, 0) circle (.3) node {1}
	(\l * \s, 0) circle (.3) node {3}
	(\ll * \s, 0) circle (.3) node {2};
\draw [platform]
	(\L * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - \u * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - 2 * \u * \s, 1) to ++ (0,-2)	;
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


\par Во втором случае столкновение тоже произошло между вторым и третьим кадром, но скорость шарика равна $v = 6\unit{кл/с}$.
В момент, когда был сделан второй кадр, расстояние между шариком и стенкой равно $4\unit{кл}$. Значит удар произойдёт через 
$
	t = \frac{4 \unit{кл}}{6\unit{кл/с} + 2\unit{кл/с}} = (\sfrac{1}{2})\unit{с},
$
После этого шарик будет еще полсекунды двигаться со скоростью $6\unit{кл/с} + 2\cdot 2\unit{кл/с} = 10\unit{кл/с}$, то есть сместится ещё на пять клеток влево. Это совпадает с результатом проявления фотографии из условия. То есть нашли один подходящий вариант, в котором скорость шарика в $3$ раза больше скорости стены.



\begin{wrapfigure}[5]{R}{7cm} \vspace{-.5cm}\centering
\begin{tikzpicture}
\pgfmathsetmacro{\s}{.8}
\pgfmathsetmacro{\L}{6}
\pgfmathsetmacro{\u}{1}
\pgfmathsetmacro{\v}{3}
\pgfmathsetmacro{\l}{ 2 * ( \L - 2 * \u - \v ) }
\pgfmathsetmacro{\ll}{ \v }
\draw [step = .5 * \s, help lines]
	(-.75*\s,-1) grid (\L*\s + 1, 1) ;
\draw [fill = black!20]
	(0, 0) circle (.3) node {3}
	(\l * \s, 0) circle (.3) node {1}
	(\ll * \s, 0) circle (.3) node {2};
\draw [platform]
	(\L * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - \u * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - 2 * \u * \s, 1) to ++ (0,-2)	;
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


\par В третьем случае столкновение произошло между вторым и третьим кадром, а скорость шарика равна $v = 2\unit{кл/с}$.
В момент, когда был сделан второй кадр, расстояние между шариком и стенкой равно $4\unit{кл}$. Значит удар произойдёт через 
$	t = \frac{4 \unit{кл}}{2\unit{кл/с} + 2\unit{кл/с}} = 1\unit{с}, $
то есть в момент третьего удара, что не подходит по условию. 


\begin{wrapfigure}[4]{R}{7cm} \vspace{-.65cm}
\centering
\begin{tikzpicture}
\pgfmathsetmacro{\s}{.8}
\pgfmathsetmacro{\L}{6}
\pgfmathsetmacro{\u}{1}
\pgfmathsetmacro{\v}{3}
\pgfmathsetmacro{\l}{ 2 * ( \L - 2 * \u - \v ) }
\pgfmathsetmacro{\ll}{ \v }
\draw [step = .5 * \s, help lines]
	(-.75*\s,-1) grid (\L*\s + 1, 1) ;
\draw [fill = black!20]
	(0, 0) circle (.3) node {3}
	(\l * \s, 0) circle (.3) node {2}
	(\ll * \s, 0) circle (.3) node {1};
\draw [platform]
	(\L * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - \u * \s, 1) to ++ (0,-2)
	(\L * \s - 2 * \u * \s, 1) to ++ (0,-2)	;
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


\par Во последним случае столкновение произошло между первым и вторым кадром, а скорость шарика после отскока равна $ V =4\unit{кл/с}$. А значит его начальная скорость равна $v =  V - 2u = 0\unit{кл/с}$. Расстояние между шариком и стеной в начальный момент равно $6\unit{кл}$. Значит только через три секунды стенка столкнётся с шариком, что не соответствует условию. 



\par В итоге получили, что возможен только один вариант, и скорость налетающего шарика  в $3$ раза больше скорости стенки.

\answer{скорость шарика в $3$ раза больше скорости стенки.}
